贊唔贊成香港填海、開發郊區、移山發展多啲土地？

香港有大約1100平方公里
但係已發展既土地只有大約20%
而呢20%既土地就容納左700幾萬人
對比新加坡我地香港發展到既土地其實少好多

大家想唔想填海、開發部份郊區、移山
發展多啲土地
大約開發5-6成土地 咁已經多好多地用

可能開發既成本好貴
但係可以一勞永逸
之後拎個啲地黎起樓、起商業區咩都得啦
太家都唔想香港咁細冇野行架

贊成
反對

有冇人支持？

或者反對既都可以講下點解反對

只要係新加坡既政策我都贊成

Ching你真係好鐘意新加坡架喎
成日見你講新加坡野

Btw 新加坡填海多過香港好撚多

香港其實一路都唔係無地
係hold住晒D 地 屯積居奇

我知香港有地
但係發展多啲土 我覺得始終都冇壞
你都想香港大啲多野行啲架
同埋香港開發得兩成土地唔覺得太少咩

叫政府用撚晒自己屯個啲先啦 地產佬又屯 政府又屯 又放啲廢人過黎 真係優才都算 放啲垃圾過黎 負擔愈黎愈大又話要開發郊區
又縱容炒樓 個個hold幾層咁

反對
一日唔cut150人填幾多海剷幾多郊公都唔夠班支那狗住

源頭減人

所以你反對既原因係因為150？
姐係如果冇呢個問題你可能會贊成發展多啲土地？

兩成當中一半係馬路
實際住戶只有7%

等睇人講150個所以反對

唔講發展左既地會唔會比中國人用先
就算唔發展都一樣有中國人入黎架啦
發展左始終都大啲

如果冇政治原因
純粹係多啲土地用既角度睇
大家又贊唔贊成

有咩問題 用自己地起樓比人住
自己繼續迫？

支持 班環保撚成日走出黎話唔填海開發郊野公園
但係自己就住私樓 睇住樓價狂升
棕地搞完一大輪先收到個少少地 搞得黎樓價都唔知升左幾多倍

所以我覺得發展多啲土地
啲樓都可以唔洗起咁密啦

有FF過係南Y島下面填過最世界最大既人工島 要大撚過香港島既

所以停唔到150就繼續攬炒？

其實發唔發展佢地都一樣存在

你唔去行唔代表冇野行

宜家唔夠樓住個問題，唔係有地都無去發展咩? 印象中有好多地都劃左可以起樓但無發展商起，好似係

除非班環保撚唔出街啦
一出到街 度度都咁撚逼咁撚多人
啲樓再密又屏風樓 又空氣污染
真係唔覺得好辛苦架咩

支持移平獅子山

我既意思唔係話依家冇野行
我係想話香港只係發展左兩成土地就已經咁發達
再開發多啲土地 對香港始終都係好個方面多啲

新界的牛屎佬專用地，富人專屬的高爾夫球場政府用地，根本短時間難以解決。我只支持填海但反對動用郊野公園作發展。雖然那也可能是大白象工程。

呢十幾年冇發展冇起樓咩，
點解呢十幾年咁多屏風樓咁多劏房豪宅？

成本會好貴
不過之後帶黎既利益一定多好多

20%係棕地，15%丁屋，7%番丁權發展預留

維多利亞港都就黎填到掂到對面岸

政府 地產商全部都見逢插針
有位就起 根本冇諗成個居住環境
如果開發多啲地
用個啲地黎起新市鎮 商業區 都紓緩都好多啦

停唔到就梗係攬炒啦，我留返黎睇下景唔撚好？
還掂起左又冇份住

我覺得唔洗填個度既
南區、東涌個啲都得架

我既意思係唔講政治因素
呢個政策本身可唔可行 係咪利多於弊

咁唔係無地
你用晒D 廢地先
係政府帶頭唔做野
我就唔想香港成個死城咁了無生氣
係應該簡化D 轉用土地用途既程序,一幅地搞幾年
唔係任佢起,係個幅地岩用就加快

咁不如填左個維港佢啦 長洲大嶼山個D 之間填晒去

一個發達地區點解仲要成日講發展？
仲要發黎發去都係地產金融

我知香港仲有地
但係用曬個啲又點
會唔會有依家已開發土地既面積先
如果開發多啲土地
咁政府賣地就唔洗咁高地價 咁地產商就唔會賣咁貴啦

唔停150個 有幾多地都冇用啦

又黎

點解你諗得咁極端

政府就係要玩高地價政策啊 唔關有冇地事

政府自己起返,唔再比發展商起有無得諗
實趺市

因為香港真係好細好逼
人口密度係全球最高個幾個

無

因為我鐘意攬抄 一係全香港一人一間亂鳩咁起
一係就唔好郁
我而D 小市民9UP 都係想睇人仆街多 因為我都買唔起樓

咁就算地價依舊係咁貴
但係地方大啲 我覺得長遠黎講都係利多於弊

可能我講得唔清楚
我都覺得要發展棕地
但係發展所需時間同商討成本好高
長遠黎講要靠填海郊野公園 大幅增加土地供應既方法

你係企係有錢人個方面定窮人個方面諗

香港填海都幾難填.
最多整多個一兩個青衣呢D海島
合理地發展郊野公園可以既.
其實沙田大埔錦田洪水穚都仲有好多地, D地產商買埋更多.
唔夠地只係曾任權同地產商夾手搞出黎.

我既睇法就係棕土全部拎黎發展
之後再加上開發香港其餘既土地

老實講 150既影響其實唔係真係咁大
近十年黎香港既人口增長率低過新加坡好多
新加坡人口增長得咁快 但係一樣處理得咁好 實在有值得借鏡既地方

各方面啦
你諗下起多十幾個沙田、將軍澳個啲新市鎮
諗下都爽啦

個成本其實高在邊...真係唔熟而方面?
各個部門去CHECK 地下土地合唔合適,水,周邊環境再一次過交上去?
得就PASS 唔得就NEXT?

但係就算用埋呢啲地
香港既人口密度依然係好高好高
我既想法係整多十幾廿個新市鎮出黎

棕土本身係發展左既地, 其實香港棕土都唔夠用.
要解決棕土可以要同大陸合作.

棕土同150係兩大轉移視線.
其實有需要重新劃分郊野公園, 都無保護水塘必要係咪要佔咁大地方.

香港有差唔多七成係山呀 削山加埋大量基建嘅成本點睇都貴過棕地啦

拎其中三成炸左佢填海
咁都大過依家香港既面積

支持
個人就比較眼淺
郊野公園呢啲野
只係保留到一時
將來有啲咩政治變革
例如2047/換左個強硬特首/地產撤資再唔支持環保團體
呢啲地就會冇
所以不如宜家開發

好多巴打話香港仲有土地可以用
但係我覺得用曬個啲都唔夠
開發其他土地整多十幾廿個沙田出黎既話
其實好多社會問題都解決到

問題在於大部分棕地其實都係私人土地 政府想收回私人土地發展唔係容易
剩係打官司都可有排搞
仲要講緊係逐塊逐塊地去收 所以我先話成本好高
講多個郊野公園或者填海既好處 就係可以有好大塊平整既土地 方便整體規劃 相反棕地左一塊右一塊 冇人想自己住個層樓隔離好多貨櫃好多泥頭車泊晒係到

我覺得郊野公園個啲唔係話全部唔要既
但係香港有好多呢類既地
拎一部份黎發展已經解決到好多野啦

推

再下次又拎多幅?
而家好多人手上渣多過一層樓既大有人在

你起再多不如停左D 多過一間既人再買?

香港仲有好多山既
我想講開發多啲土地唔單只淨係解決住屋
其實係紓緩香港人口過度集中引致既問題
同埋多左地出黎無論對香港既住屋、商業、旅遊、交通都好有大幫助
當然前題係政府正確咁用個啲土地啦

此POST 己完各執一詞 邊個權力大邊個話事LO 咁

但係最主要既係人口太過稠密
成個城市太擠逼
地產商見有空位就起樓起商場
冇諗過個區負唔負荷得到
引出交通問題、空氣問題個啲

其實發展多啲地再拎黎起綠置居 居屋
同埋限購私樓其實問題就解決左
係睇政府有冇心咁做
多廿個新市鎮面積既土地就一定利多於弊

人地增長果d 係有知識 有技能嘅人
低下階層就請外勞

我地香港引入嘅就係喺山邊洗衫拎綜緩
嘅無知識蝗蟲，點同？

去行一轉水泉澳呀 啟德就知咩事

紅山半島 龜背灣果邊填啦